(呼喚戰狼) 巴基斯坦外長27日緊急致電王毅 盼北京發揮建設性作用

巴基斯坦27日在與印度爆發軍事衝突後，大陸外交部官網28日發布新聞稿稱，27日深夜，巴基斯坦外長庫雷希緊急致電大陸國務委員兼外交部長王毅，通報巴印局勢最新情況，並希望中國大陸繼續為緩和當前緊張局勢發揮建設性作用。

印度與巴基斯坦27日均聲稱在克什米爾擊落對方戰機，並先後宣布關閉領空，雙方地面部隊也在十多個地點相互開火。兩個擁核國家對彼此領土進行空襲，為史上首見，美國與中國大陸都出面呼籲雙方克制，以免情勢失控。

根據大陸外交部官網訊息，王毅在與巴基斯坦外長通話時，對巴印緊張局勢升級深表憂慮，並向庫雷希介紹了中方所做的勸和促談工作，重申希望巴印雙方保持克制，切實履行防止事態擴大的承諾。

王毅同時強調，各國主權和領土完整應切實得到尊重，中方不願看到有違國際關係準則的行為。

27日稍早，王毅與俄羅斯外長拉夫羅夫、印度外長史瓦拉吉在浙江烏鎮共同舉行中俄印外長第16次會晤。王毅在回答記者有關印巴局勢的提問時表示，中方對當前印度和巴基斯坦出現的緊張局勢表示憂慮，希望雙方保持克制，避免局勢進一步升級。

王毅稱，作為印巴共同的朋友，中國希望雙方能夠通過對話，查明真相，管控局勢，解決問題，共同維護好地區和平穩定。中方願為此發揮建設性作用。

中國向世界展示到帶領爭端國家和平解決問題
唔似得美國咁成日越搞越衰
中國又贏

中國係印尼朋友？

支共只會叫兩邊克制

唔好打，唔好打！

雙方地面部隊也在十多個地點相互開火

是咪即是全面戰爭

通俗d講係-->我地只會食住花生先

小英認同

代理人戰爭

食花生 一帶一路 斷左兩個大國 坐緊艇wor

香港人要積極參予一帶一路

2019年印巴衝突集中討論區